%\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%
%
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%
%\geometry{tmargin=1cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
\begin{center}


\begin{longtable}{|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}

\hline
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{{\bf {Descripción del requerimiento:}}
    Proporcionar un perfil  a cada usuario.  } & 
     {\bf{ Estado:}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por:} & 
	Maria Andrea Cruz   & \bf {Actualizado por:} & Felipe Vargas  \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de  Actualización }& Abril 2 del 2011\\
\hline 
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{\bf Identificador} & \multicolumn{2}{|p{6cm}|}{R02} \\
\hline
\bf {Tipo de requerimiento:} & No Crítico &  \bf{Tipo de requerimiento:} & Funcional\\     
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{ El sistema debe proporcionar un perfil  a cada usuario, esto aplica a los usuarios que ya están  registrados, es decir se encuentran el la base de datos, esta acción es gestionada por el administrador. Por defecto todo usuario registrado tiene como perfil Usuario Normal} \\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{ El sistema actualiza en la base de datos lo referente a perfil de usuarios, el administrador es informado del cambio realizado.} \\
\hline
\bf resultados esperados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{ El sistema se ve estimulado con un cambio en la base de datos permitiendo nuevas funcionalidades al usuario al cual se le ha asignado un nuevo perfil o perdiendolas en determinados casos.} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a  &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Catalogador, administrador y usuarios normales.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{3} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{{\begin{itemize}
	\item R06
\end{itemize}}} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline


\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe estar conectado a una base de datos, un administrador debe haberse logueado en el sistema lo que permite privilegios en cuanto al cambio de  perfil.} \\
\hline
\hline
\bf Poscondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema de ahora en adelante reconoce al usuario modificado en su perfil de manera diferente otorgándole determinados privilegios así como su interfaz de usuario correspondiente.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Criterio de aceptación del requerimiento} \\
\hline

\end{longtable}
\end{center}

%\end{document} 