%\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%
%
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%
%\geometry{tmargin=1cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
\begin{center}


\begin{longtable}{|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}

\hline
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{{\bf {Descripción del requerimiento:}}
     Enviar notificación a los usuarios de nuevos documentos registrados en un área de su interés. } & 
     {\bf{ Estado:}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por:} & 
	Maria Andrea Cruz   & \bf {Actualizado por:} & Felipe Vargas  \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de  Actualización }& Abril 2 del 2011\\
\hline 
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{\bf Identificador} & \multicolumn{2}{|p{6cm}|}{R05} \\
\hline
\bf {Tipo de requerimiento:} & No Crítico &  \bf{Tipo de requerimiento:} & Funcional\\     
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe proporcionar a cada usuario una notificación cuando este ingrese la siguiente vez al sistema de los nuevos documentos que hayan sido catalogados en un área en la que el usuario haya mostrado interés. } \\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema informará al usuario de los nuevos documentos que ahora se encuentran en su área de interés. } \\
\hline
\bf resultados esperados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema se ve estimulado cuando los usuarios a partir de las notificaciones empiezan a consultar y descargar los nuevos documentos. } \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a  &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Catalogador, administrador y usuarios normales.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{4} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{\begin{itemize}
	\item R07
	\item R08
\end{itemize}
} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline


\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe tener acceso a la base de datos para establecer que usuarios tiene como áreas de interés las que corresponden a los nuevos documentos catalogados.} \\
\hline
\hline
\bf Poscondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema nota que los usuarios han sido notificados cuando ellos empiezan a consultar estos nuevos documentos , todo gracias a la información suministrada por el sistema.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Criterio de aceptación del requerimiento} \\
\hline

\end{longtable}
\end{center}

%\end{document} 