%\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%
%
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%
%\geometry{tmargin=1cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
\begin{center}


\begin{longtable}{|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}

\hline
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{{\bf {Descripción del requerimiento:}}
   Verificar el logueo de usuarios.   } & 
     {\bf{ Estado:}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por:} & 
	Maria Andrea Cruz   & \bf {Actualizado por:} & Felipe Vargas  \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de  Actualización }& Abril 2 del 2011\\
\hline 
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{\bf Identificador} & \multicolumn{2}{|p{6cm}|}{R06} \\
\hline
\bf {Tipo de requerimiento:} & No Crítico &  \bf{Tipo de requerimiento:} & Funcional\\     
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{ El sistema debe proporcionar la autenticación de cualquier usuario que se encuentre registrado y desee ingresar al sistema, esto se logra realizando una consulta a la base de datos con el nombre de usuario proporcionado por el usuario, si existe el usuario en la base de datos el resultado de la consulta será la contraseña, la cual se comparará con la proporcionada por el usuario, si ambas coinciden entonces se le otorgará al usuario el acceso al sistema.} \\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{ El sistema permite al usuario ingresar al sistema mostrando un mensaje de bienvenida al usuario.} \\
\hline
\bf Resultados esperados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{ El sistema se ve estimulado con un cambio  en la interfaz del usuario permitiéndole opciones de descarga y nuevas funcionalidades.} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a  &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Catalogador, administrador y usuarios normales.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{5} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{\begin{itemize}
	\item R01
\end{itemize}} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline


\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe estar conectado a la base de datos ya que debe reconocer que el usuario esta registrado realizando una consulta a esta a partir de los datos suministrados en la interfaz de login.} \\
\hline
\hline
\bf Poscondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe de mostrar una nueva interfaz para el usuario lo que indica que este proceso se realizo satisfactoriamente, en caso de no lograrlo se le seguirá solicitando que realice el proceso de loguin si quiere acceder a nuevas funcionalidades.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Criterio de aceptación del requerimiento} \\
\hline

\end{longtable}
\end{center}

%\end{document} 