%\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%
%
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%
%\geometry{tmargin=1cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
\begin{center}


\begin{longtable}{|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}

\hline
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{{\bf {Descripción del requerimiento:}}
Almacenar información de los autores. } & 
     {\bf{ Estado:}} &  \\
\hline
\bf {Creado por:} & 
	Maria Andrea Cruz   & \bf {Actualizado por:} & Felipe Vargas  \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de  Actualización }& Abril 2 del 2011\\
\hline 
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{\bf Identificador} & \multicolumn{2}{|p{6cm}|}{R14} \\
\hline
\bf {Tipo de requerimiento:} & No Crítico &  \bf{Tipo de requerimiento:} & Funcional\\     
\hline
\bf Descripcion &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe de proporcionar la manera de poder almacenar en el sistema datos de los autores de los documentos que se encuentran registrados en el sistema, los datos que se mantiene de un autor son: el nombre, apellido, correo electrónico y acrónimo, donde todos son cadenas de caracteres.} \\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema permite almacenar al usuario información de los autores de los documentos mostrando al usuario que este realizando la operación un mensaje de notificación cuando la operación tiene éxito.} \\
\hline
\bf resultados esperados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema se ve estimulado con un cambio  en la base de datos al tener nuevas  tablas para mantener información de los autores.} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a  &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Catalogador, administrador.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}{5} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{\begin{itemize}
	\item R06
	\item R08
\end{itemize}} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline


\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema debe estar conectado a la base de datos permitiendo añadir registros respecto a los autores, que son manejados por los documentos a la hora de su catalogación dentro de la  biblioteca digital, el perfil debe de ser administrador o catalogador.} \\
\hline
\hline
\bf Poscondiciones &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{El sistema en su base de datos tiene un nuevo documento. Lo que permite que el catalogo de documentos se realice de manera eficiente ya que esto permite realizar de mejor manera las consultas.
} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{|p{10cm}|}
{Criterio de aceptación del requerimiento} \\
\hline

\end{longtable}
\end{center}

%\end{document} 