%\documentclass[]{article}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
%para incluir comentar hasta acá
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|}
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{{\bf {Función del requerimiento:}}
Modificar datos de documentos. } & {\bf{ Estado}} & Análisis \\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf Identificador} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{R09} \\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf {Tipo de requerimiento}} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{Funcional}\\
\hline
\bf {Creado por} & Maria Andrea Cruz & \bf {Fecha } & Marzo 31 2011 \\
\hline
\bf {Actualizado por} & Maria Andrea Cruz & \bf {Fecha  }& Abril 28 2011\\
\hline
\bf {Actualizado por} & Cristian Ríos & \bf {Fecha  }& Mayo 10 2011\\
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema debe proporcionar la manera de poder modificar los datos de los documentos que se encuentran referenciados en la base de datos y alamcenados en los repositorios del sistema por usuarios que tengan como perfil catalogador o administrador. El sistema debe de proporcionar al usuario que este realizando la modificación, los datos actuales que tiene el documento para que pueda decidir cuales de estos campos será modificados. El área de las ciencias de la computación a la cual pertenece el documento no se puede modificar después de que haya sido asignada, com tampoco la ruta que en la actualidad tiene el documento en el repositorio del sistema.} \\
\hline
\bf Datos de entrada &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{
El usuario que este realizando la actualización o modificación de los datos del documento debe de proporcionar de manera obligatoria el título principal, el idioma en el que esta escrito el documento, la descripción del documento, el formato, el elnace  a donde se encuentra actualmente el documento, el o los autores del documento, las palabras clave relacionadas con el documento, la o las áeras de las ciencias de la computación a la que pertence, los derechos de autor, la editorial, la fecha de publicación y el tipo al que pertenece el documento. Puede proporcionar de manera opcional el título secundario o traducido, la fecha de creación, el tamaño del archivo en bytes, la resolución en pixeles(si aplica) y el software recomendado para abrir el documento. Si alguno de estos datos no son modificados por el usuario se tomaran los datos que tenia con anterioridad el documento.}\\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema genera y muestra un mensaje de notificación al usuario que este realizando la actualización indicando el éxito o no de la operación.} \\
\hline
\bf Resultados esperados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema debera realizar una actualizaciín en la base de datos con nueva información actualizada y correcta del documento que el usuario desea actualizar.} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Catalogador, administrador.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{3} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{\begin{itemize}
        \item R06
        \item R07
        \item R08
\end{itemize}} \\\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline
\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema debe estar conectado a la base de datos y el usuario registrado debe corresponder a un catalogador o un administrador lo que les proporcionará una interfaz que permitirá listar documentos con sus respectivos datos y de esta manera modificarlos.} \\
\hline
\hline
\bf Poscondicion &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema presenta una actualización en la base de datos con respeto al registro de documentos donde se ha corregido o actualizado información lo que permite tener una mejor experiencia por parte de los usuarios al consultar.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El requerimiento es aceptado si un usuario con perfil administrador o catalogador puede modificar y actualizar los datos de los documentos.} \\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
%\end{document} %comentar para inlcuir