%\documentclass[]{article}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
%para incluir comentar hasta acá
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|}
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{{\bf {Función del requerimiento:}}
Permitir la modificación de áreas de interés existentes.} & {\bf{ Estado}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por} & Maria Andrea Cruz & \bf {Actualizado por} & María Andrea \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de Actualización }& 
Abril 28 2011\\
Mayo 10 2011\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf Identificador} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{R19} \\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf {Tipo de requerimiento}} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{Funcional}\\
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema debe proporcionar la manera de poder realizar cambios en la lista de áreas de interés y sus subáreas solo por usuarios que ingresen al sistema con perfil administrador o catalogador, los cambios se refieren a la edición del nombre y/o la descripción del área, así como la área padre de que pueda llegar tener cada área.} \\
\hline
\bf Datos de entrada &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{
Para modificar una área de las ciencias de la computación existente, el usuario que este realiznado la operación deberá proporcionar su descripción y su área padre, si no se proporciona alguno de estos datos de tomará el dato que actualmente tenga el área.}\\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El genera un mensaje e informa al usuario que esté realizando la operación, del éxito o no de la misma.} \\
\hline
\bf Resultados esperados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ El sistema debe realizar  una actualización en la base de datos con nueva información actualizada y correcta del área de interes según las especificaciones del usuario..} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Catalogador, administrador.} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{5} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ \begin{itemize}
        \item R08
        \item R18
\end{itemize} } \\\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline
\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema debe de estar conectado a la base de datos permitiendo modificar un área de interés representada por un registro, el usuario debe estar bajo el perfil de catalogador o administrador.} \\
\hline
\hline
\bf Poscondicion &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema contiene ahora en su base de datos información mejorada que permite obtener documentos de mejor forma al realizar una consulta.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El requerimiento es aceptado si un usuario con perfil administrador o catalogador ingresa al sistema y puede modificar datos asociados a áreas de las ciencias de la computación existentes en el sistema biblioteca digital.} \\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
%\end{document} %comentar para inlcuir