%\documentclass[]{article}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
%para incluir comentar hasta acá
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|}
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{{\bf {Función del requerimiento:}}
Generar reportes en formato PDF de las consultas por área. } & {\bf{ Estado}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por} & Maria Andrea Cruz & \bf {Actualizado por} & María Andrea \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de Actualización }& 
Abril 28 2011\\
Mayo 10 2011\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf Identificador} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{R33} \\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf {Tipo de requerimiento}} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{Funcional}\\
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema debe proveer una interfaz para que el usuario con perfil administrador pueda generar reportes en formato PDF de todas las consultas de documentos por área.} \\
\hline
\bf Datos de entrada &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{
El usuario administrador que esté solicitando el reporte debe de proporcionar el nombre del reporte al momento en que el sistema pide los parámetros para generar el reporte, en este caso el usuario deberá elegir 'consultas a documentos ordenadas por área'. Además, una vez se haya generado el reporte debera de proporcionar la dirección donde se guardará el reporte.}\\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema generará y mostrará un cuadro de dialogo notificando la generación y entrega del reporte.} \\
\hline
\bf Resultados esperados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El sistema deberá consultar a la base de datos todas las consultas de docuemtnos realizadas agrupándolas por área, y organizando los resultados en un plantilla para generar el reporte en formato PDF.} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Documento de descripción del problema.} \\
\hline
\bf Dirigido a &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Administrador} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{3} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{\begin{itemize}
\item R21
\item R22
\item R10
\end{itemize}} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline
\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Haberse logueado como administrador.} \\
\hline
\bf Poscondicion &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{Un archivo PDF que corresponde al informe elaborado por el sistema, donde organizado en tablas se muestran las consultas realizdas por área.} \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{El requerimiento es aceptado si se genera el reporte en formato PDF y  con la información solicitada.} \\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
%\end{document} %comentar para inlcuir