%\documentclass[11pt]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[]{graphicx}
%\usepackage{colortbl} %para las tablas
%\usepackage{longtable} %para las tablas
%\usepackage{geometry}
%\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
%
%\begin{document}

\subsection{Descripción del sistema}
        El sistema busca tener agrupados y organizados los documentos creados y que posee la
        escuela de ingeniería de sistemas y computación (eisc), teniendo en cuenta, los metadatos
        que el catalogador le otorgue a cada documento y las áreas de interés. Con el fin de tener
        a disposición de la comunidad de la eisc y de interesados en los documentos de las ciencias
        de la computación.
        
        El sistema correrá en un equipo como aplicación de escritorio, que este conectado a 
        Internet para acceder a la base de datos, donde se encontrarán alojados toda la información
        de documentos y usuarios.
        
        \subsection{Visión y alcance}
        El proyecto tiene como fin la elaboración del sistema biblioteca digital solicitado por los
        profesores y representantes de la dirección de la EISC Marta Millan y Mauricio Gaona para
        la poner a la disposición de los interesados en las ciencias de computación los diferentes
        tipos de documentos que se producen en la Escuela por Estudiantes y Docentes.
        
        Los módulos principales del sistema son:
        
        \textbf{La gestión de usuarios:} incluye los tipo de usuario registrado y no registrado.
        Para los registrados se administraran con 3 perfiles de usuarios a los cuales se les otorga
        ciertos permisos. El administrador que gestiona las operaciones y la información 
        relacionada con los demás usuarios, asignar los perfiles y los demás permisos. El 
        catalogador que se le otorga los permisos de catalogación de los documentos digitales. Y
        por ultimo los usuarios normales y los anteriores que podrán consultar y descargar
        documentos. Se almacenaran para los usuarios registrados datos personales, sobre áreas de 
        interés y demográficos.
        
        \textbf{La catalogación de los documentos:} los diferentes documentos se almacenaran con 
        los diferentes metadatos para su consulta. Se debe guardar datos como autor, área a la que 
        pertenece, datos básicos y palabras claves.
        
        \textbf{La generación de Reportes:} Es necesario hacer un seguimiento, a las consultas,
        catalogaciones y descargas de documentos por lo que el sistema debe generar reportes en 
        formato PDF que contengan esta información.
        
                \subsubsection{Entregables}
                \textbf{Primer Entregable:} En el primer entregable se inicion las fases Inicio y
                Elaboración de la metodología RUP. En este entregable se incluyen:
                
                \begin{itemize}
                \item\textbf{Plan del proyecto:} es este documento, que consigna el plan global a
                seguir para el desarrollo del sistema biblioteca digital.
                \item\textbf{Matriz de Requerimientos y descripción detallada:} Comprende los
                requisitos del sistema especificados por los stakeholders y el documento del
                planteamiento del problema.
                Se presenta una matriz que contiene identificación de los requerimientos,
                descripción, fuente, prioridad, estado e involucrados. A cada requerimiento se le
                realiza una descripción detallada usando una plantilla de documento en donde además
                de los datos anteriores de la matriz incluye requerimientos asociados, datos salida
                y resultados esperados.
                \item\textbf{Diagrama de Casos de uso:} Corresponde a la representación gráfica de
                los actores y sus relaciones con las funciones del sistema.
                \item\textbf{Casos de uso expandido:} Son las especificaciones de los casos de uso,
                se realiza por cada caso de uso usando la plantilla de documento que incluye los
                campos precondiciones, flujo normal, flujo alternativo, postcondiciones y 
                excepciones.
                \end{itemize}
                
                \textbf{Segundo Entregable:} Aquí se se refinan fases inicio y elaboración y se
                inicia fase de construcción.
                
                \begin{itemize}
                \item\textbf{Plan de proyecto:} Refinamiento del primer entregable, y adición de
                algunos apartes.
                \item\textbf{Diagrama de casos de uso:} Refinamiento del primer entregable.
                \item\textbf{Casos de uso expandido:} Refinamiento del primer entregable.
                \item\textbf{Requerimientos de usuario norma IEEE830:} Documento que especifica la
                buena obtención de requisitos de sotfware de manera que el cliente conozca bien que
                es lo que desea del sistema, y que los desarrrolladores sepan que es lo que deben
                realizar, tratando de prever malas estimaciones de tiempo y recursos.
                \end{itemize}
                
                \textbf{Tercer Entregable:} Se refinan fases inicio, elaboración y construcción y
                se adicionan artefactos a la fase de construcción.
                
                \begin{itemize}
                \item\textbf{Plan de proyecto:} Refinamiento del segundo entregable.
                \item\textbf{Diagrama de casos de uso:} Refinamiento del segundo entregable.
                \item\textbf{Casos de uso expandido:} Refinamiento del segundo entregable.
                \item\textbf{Requerimientos de usuario norma IEEE830:} Refinamiento del segundo
                entregable.
                \item\textbf{Diagrama del modelo de datos en UML:} Debido a que el sistema
                biblioteca digital hace uso de una base de datos, este diagrama tiene el modelo
                Entidad Relación y Relacional haciendo uso de un profile UML para modelado de
                datos.
                \item\textbf{Diagrama de clases:} Modelo estático que describirá la estructura del
                sistema biblioteca digital mostrando sus clases, atributos y relaciones entre
                ellas, la primera versión de este diagrama de clases esta sujeta a modificaciones
                conforme el proyecto avance y se realicen iteraciones en la fase de construcción.
                Estarán contenidos en el aparte Análisis del plan de proyecto.
                \item\textbf{Diagrama de paquetes:} muestra cómo el sistema biblioteca digital está
                dividido en agrupaciones lógicas mostrando las dependencias entre esas
                agrupaciones. se presenta de modo modular y denotan una jerarquía. Este diagrama
                permite un mejor acoplamiento a nivel externo.
                \item\textbf{Diagramas de secuencia:} En estos diagramas se mostrara la interacción
                de los diferentes objetos del sistema a través del tiempo. Se modelan para cada
                caso de uso, por lo que para este artefacto los casos de uso deben estar lo
                suficientemente desarrrollados y refinados.
                \item\textbf{Prototipos interfaz de usuario:} Serán unos prototipos creados con
                herramientas para gráficos y otros interactivos con el fin de obtener
                retroalimentación de los stakeholders con respecto a los requerimientos, así ellos
                tendrán un adelanto de lo que será la interfaz del sistema.
                \item\textbf{Modelo de implementación inicial:} Se establece estructura para la
                implementación inicial, concretando manejo de ejecutables, ajustes de subsistemas
                de implementación. Se establecen responsables y módulos para la integración.
                \end{itemize}
                
                \textbf{Cuarto Entregable:} Aquí se realizan los últimos refinamientos de las fases
                inicio, elaboración y construcción y se inicia fase de transacción.
                
                \begin{itemize}
                \item\textbf{Plan de proyecto:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Diagrama de casos de uso:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Casos de uso expandido:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Requerimientos de usuario norma IEEE830:} Refinamiento del tercer
                entregable.
                \item\textbf{Diagrama del modelo de datos en UML:} Refinamiento del tercer
                entregable.                
                \item\textbf{Diagrama de clases:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Diagrama de paquetes:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Diagramas de secuencia:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Prototipos interfaz de usuario:} Refinamiento del tercer entregable.
                \item\textbf{Casos de pruebas:} Usando plantilla de documento, se establecen los
                casos de pruebas, describiendo entradas de la prueba, y salidas esperadas, también
                procedimiento para realizar las pruebas. Dependiendo del tipo de prueba podrán ser
                o no automatizables. 
                \item\textbf{Diagramas de despliegue:} Se utiliza para modelar el hardware 
                utilizado en las implementaciones de sistemas y las relaciones entre sus
                componentes.                
                \item\textbf{Material de apoyo al usuario final:} Documentos para el usuario final
                que corresponden a las especificaciones para hacer uso del sistema biblioteca
                digital y ayuda para el usuario.
                \item\textbf{Modelo de implementacion final:} Producto.
                \end{itemize}
                
                \subsubsection{Involucrados}
                Las personas involucradas en el desarrollo del sistema biblioteca digital son los
                representantes de la eisc Martha Millán y Mauricio Gaona, y los desarrolladores del
                proyecto Yerminson Doney Gonzalez Muñóz, Cristian Leonardo Ríos López, Edgar Andrés
                Moncada Taborda, Luis Felipe Vargas Rojas y María Andrea Cruz Blandón.
                
        \subsection{Usuarios}
        \textbf{Usuario normal:} el usuario normal de el sistema tendrá la posibilidad de consultar
        documentos , descargar documentos , solicitar notificaciones de novedades de ciertas áreas
        además de modificar algunos de sus datos.\\
        
        \textbf{Catalogador:} que a su ves es un usuario normal tendrá la capacidad de catalogar
        documentos lo que incluye subir documentos , además de añadir palabras claves y nuevas
        áreas de ciencias de la computación al sistema.\\
        
        \textbf{Administrador:} podrá hacer cambios de perfiles a los usuario el sistema, también
        podrá borrar usuarios, y cambiar datos de los mismos.


   %**********************************************************************************        
		\subsection{Matriz de requerimientos}
               \input{matrizRequerimientos.tex}
                %\pagebreak        
       
        \subsection{Descripción detallada}
                \input{requerimientos/R01.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R02.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R03.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R04.tex}
                %\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R05.tex}
                \pagebreak
                
                \input{requerimientos/R06.tex}
                %%\pagebreak
                
                %\input{requerimientos/R07.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R08.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R09.tex}
                \pagebreak
                
                \input{requerimientos/R10.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R11.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R12.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R13.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R14.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R15.tex}
                %%\pagebreak
                
                %\input{requerimientos/R16.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R17.tex}
                %\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R18.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R19.tex}
                %%\pagebreak
                
                %\input{requerimientos/R20.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R21.tex}
                %%\pagebreak
                
				\input{requerimientos/R22.tex}
                %%\pagebreak
                
                \input{requerimientos/R23.tex}
                %%\pagebreak
				
				\input{requerimientos/R24.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R25.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R26.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R27.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R28.tex}
                %%\pagebreak
				
				\input{requerimientos/R29.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R30.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R31.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R32.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R33.tex}
                \pagebreak
				
				\input{requerimientos/R34.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R35.tex}
                %\%pagebreak
				
				\input{requerimientos/R36.tex}
                %\%pagebreak

				\input{requerimientos/R37.tex}
                %\%pagebreak        
				
				\input{requerimientos/R38.tex}
                %\%pagebreak
          %***********************************************************************

%\end{document}